import { Meta } from '@storybook/addon-docs';

<Meta title="Marcos / Angular" />

# Integración con Angular

**Version soportada 15.2**

### Instalación por NPM

Puedes instalar '**pragma-ds-angular**' en tu proyecto con el comando: `npm i pragma-ds-angular`

### Configuracion en el proyecto

Nuestros estilos de componentes vienen listos para usar, deberá importar la hoja de estilo Pragma-ds como se muestra a continuación. 
Esta hoja de estilo proporciona estilos globales. Debe agregar estos estilos usted mismo en el archivo angular.json, `import "pragma-ds/dist/pragma-ds/pragma-ds.css"`.

- angular.json
```
{
  "projects": {
    ...
    "angular-app": {
      ...
      "architect": {
        ...
        "build": {
          ...
          "options": {
            ...
            "styles": [
              "src/styles.scss",
              "pragma-ds/dist/pragma-ds/pragma-ds.css"
            ]
            ...
          }
        }      
      }
    }
  }
}

```

Ahora debemos de importar el modulo `ComponentLibraryModule` que nos permite utilizar los componentes

- app.module.ts
```
import { NgModule } from '@angular/core';
import { BrowserModule } from '@angular/platform-browser';
import { ComponentLibraryModule } from "pragma-ds-angular";

import { AppComponent } from './app.component';

@NgModule({
  declarations: [ AppComponent ],
  imports: [ BrowserModule, ComponentLibraryModule ],
  bootstrap: [AppComponent],
})
export class AppModule {}
```

Ya podemos utilizar los componentes. Ejemplo:

- app.component.html
```
<div class="container__button">
  <pds-button>Click me!</pds-button>
</div>
```



